UEFA正式調查PSG違反FFP

UEFA launches formal investigation into PSG for financial fair play

UEFA has launched a investigation into Paris Saint-Germain for potential financial fair play violations, European football's governing body announced on Friday.

The formal move comes one day after the close of the transfer window in which PSG secured the two highest-price transfers of all time in Neymar and Kylian Mbappe for over €400 million.

UEFA's Club Financial Control Body monitors all clubs as a matter of course but still made a point to announce the probe into PSG, and said the summer acquisitions were behind their move.

"The investigation will focus on the compliance of the club with the break-even requirement, particularly in light of its recent transfer activity," a UEFA statement said.

"In the coming months, the Investigatory Chamber of the UEFA Club Financial Control Body will regularly meet in order to carefully evaluate all documentation pertaining to this case.

"UEFA considers Financial Fair Play to be a crucial governance mechanism which aims to ensure the financial sustainability of European club football."

PSG triggered Neymar's €222m buyout clause to acquire him from Barcelona on Aug. 3, before sealing Mbappe's before Thursday's deadline on an initial loan in a deal that sources said is worth €180m plus bonuses.

After Neymar's signing, PSG chairman Nasser Al-Khelaifi said he was unconcerned about potential UEFA sanctions, the most significant of which would be exclusion from the Champions League.

"I'm not really worried at all about the financial fair play because we have complied with the regulation since the start of the financial fair play," he said. "We've been very transparent with UEFA, we will be always.

"We are very relaxed, we have very good people around me, the management, taking care of it, so we are very relaxed about it."

But PSG were at least trying to work within the FFP system when they structured Mbappe's deal to begin with an initial loan, which may allow the club time to balance their books.

Since FFP rules only allow a club to run a €30m deficit, PSG wanted to structure their deal for Mbappe so the financial impact of his arrival would not be taken into account this season.

捉到先算啦

我地psg球迷強烈作出譴責